Ahja mõisawalitsus kaibas, et Johan Loor, Rasinalt, mõisa kuhjast 8 1/2 leisikat heinu a' 20 kop. warastanud - nõudis tema trahwimist; heinad on kättesaadud.
Jakop Toober ja Johan Lilo tunnistasid et nemad Johan Loori ülesantud warguse juures kinni wõtnud.
Johan Loor ei saa salata.
Mõiste: Johan Loor maksab 8 päiwa sees warguse pärast Ahja walla waeste laadikuse 6 rubla trahwi.
Pääkohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: P. Pedoson
Kohtumees: J. Ottan XXX
Mõiste sai kohtukäijatele kuulutatud T.S.R. §772-774 järele aastast 1860 ja õpus antud mis tähele panda tuleb kui keegi kõrgemat kohut nõuab ning olid kohtukäijad rahul.
Kirjutaja: Chr Kapp &lt;allkiri&gt;
